專家：施襲者充滿鬱結對人麻木

專家：施襲者充滿鬱結對人麻木

要聞

隨機亂打途人事件發生後，警員昨加強巡邏。徐雲庭攝

【本報訊】對於有暴力怪漢在灣仔街頭隨機亂打途人，城市大學犯罪學家黎定基認為，涉案者可能因為對社會不滿或滿心鬱結，透過襲擊途人發洩情緒，但兇徒以與自己無關的途人作為宣洩的對象，反映他對其他人麻木以及欠缺感性，不會理會別人所受到的痛苦，可能精神出現問題，必須接受治療。
黎定基直指，兇徒無目的在街頭亂打途人，更嚴重的甚至會用利刀及放火等，通常涉案人心中充滿鬱結，找來與自己比較無關的對象發洩情緒。黎形容：「一般人發洩情緒可能係針對死物，好似拍下枱、踢下垃圾桶，咁係仲有理性，但有啲人會向貓、狗等動物發洩，甚至好似涉案兇徒咁向途人發洩，佢哋係麻木、冇感性，冇咗身同感受嘅諗法。」

深水埗去年發生同類事件

過往本港亦曾發生無差別襲擊途人案件，較近期是去年2月19日，5名少女先後於7小時內，在深水埗富昌邨、南昌邨及榮昌邨分別疑遭同一狂徒襲擊，其中一名少女鼻樑遭打至移位，警方於事發6天後在油麻地拘捕涉案41歲男子。
對於今次灣仔又發生類似事件，灣仔區議員李均頤透露事後收到街坊傳來WhatsApp短訊表示擔心事件，又提醒大家小心。她呼籲居民守望相助，若發現可疑人士應立即向警方舉報，以協助警方盡快破案。
■記者黎國剛

相關新聞

灣仔街頭黑衣男 無差別襲5途人 有女子被推出馬路

要聞 6小時前

隨機亂打途人事件發生後，警員昨加強巡邏。徐雲庭攝

連登仔?
雖說無同理心但
應該唔夠膽出街